有咩方法可以戒講粗口?

人大咗，覺得自己要為自己行為負責，也不想再在日常對話加助語詞，好多時候都係用單音宣洩下情緒。

有咩方法呢，求賜教

習慣用啲唔係粗口嘅代用字 例如hi
你hi得多 出事嘅時候自然會用個hi字

毒啞自己

多啲同唔得罪得/唔熟既人講野

用生果名代替

出少句聲

好撚簡單囉

神父，我香蕉你個蘋果呀

笑咗出黎 lol 士多啤梨蘋果橙

你冇睇精裝追女仔咩

行開啲啦屌你老母

星期日在中環或銅鑼灣一帶行街，真·講咗出來。

已經夠多人，重要被賓賓佔據大部分行人路面。 利申:非racist

戒粗口同唔講中文有咩分別

提升個人修養，至少係外面看來有修養啊

黐多d乖嘅人

從來都唔講粗口

少上連登囉屌

唔難！搵啲比粗口更難聽既黎講

唔洗習慣, 情操去到一定情度, 自然會唔想講